返工車程3小時 網民憂難長做

【晴報專訊】香港雖是彈丸之地，但仍有人需要日花3小時返工！有網民指裸辭後搵到新工，但來回車程要3小時、轉3次車，思考是否接受取錄。有人力顧問指，許多人接受單程車程要花1至1.5小時，但要頻頻轉車可能較疲累，求職者亦會平衡職位工時及薪酬等。

工作地點是不少人搵工的考慮因素，若要跨區返工，交通時間及車費也不菲。有網民指裸辭一個多月，最近搵到新工，但每日要花3小時往返公司，途中還要轉3程車，加上每周五日半，因此有點卻步。帖文提及「見工時雙方好坦白，僱主話上幾手員工係因路途遙遠而唔做，佢哋唔想教晒啲嘢我又話唔做。」他又指不想為「騎牛搵馬」而令人失望，故想考慮清楚。

部分網民認為，轉車及等車也要花時間，相信事主難以長做這份工。亦有過來人指，家住新界西，於港島東上班，搭車時間比陪家人還多，有時也感覺浪費時間。另有人提醒，要是工作常要OT，事主要留意下班時間。

多數打工仔 傾向5天工作

合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠指，大部分求職者期望往返公司的單程車程，可控制在1至1.5小時內，且最多只需轉2次車。「部分工種未必近市區或是鐵路沿綫，例如有些化學原料及貨倉工作是在粉嶺及大埔工業邨，或是科研公司集中在科學園及數碼港，有些公司會安排接駁巴士接載員工，成為車程的第3程。」

至於每周工作日數，蘇指，現時多數人傾向5天工作，「尤其是有子女、有宗教信仰或會進修的求職者，他們習慣星期六有活動安排，多數不會考慮返多半日。」

裸辭前應考慮行業轉變

ManpowerGroup大中華區高級副總裁徐玉珊則說，現時本港交通的四通八達，求職者考慮工作地點時，會思考付出的時間及車費等，是否可從薪酬及職位晉升潛力等「搭夠」。「曾有個案是家住香港仔，要到上水返工，我們也會考慮他是否可接受，結果對方很爽快答應，覺得地點較遠不是大問題。」

徐玉珊又提醒，打工仔裸辭前需考慮個人經濟負擔、行業轉變及搵工季節等。「隨着真空期愈來愈長，求職者搵工會較心急，新僱主也會疑慮為何應徵者這麼久也搵不到新工，以及對方會否可以長做等。」

【晴報專訊】

窮人生仔正仆街

MTR 既工就係咁😡

返工車程多過1個鐘就唔做啦

巴打做邊行

識好多新西人返鰂魚涌觀塘
新東人就返長沙灣深水埗

行路10分鐘到公司門口

來回車程4個鐘 40k
同來回1 個鐘多d 20k
大家點揀 假設工時差不多

40k，拎1皮岀嚟每日dc來回

養埋車都仲得，駛益dc9

上水返粉嶺
天水圍返元朗
搭埋車都要預來回一小時啦
來回三小時真係唔算得乜嘢

科學園拉撚圾

科學園my dream place呀
利申：住大埔

其實住新界去邊都要預一個鐘起，來回三個鐘連埋等車果啲其實都已經好common
不過一程車同三程車感覺爭好遠

只能怪香港啲公司太集中某一區

天賦海灣?